'以胸襲警'，'旺角事件'辯護律師劉偉聰：我只是想讓這班年輕人付出的代價少一點

如果你還記得，曾經有一個「以胸襲警」的女士被告上法庭，她站在街上流着兩行鼻血，令人印象深刻，為她辯護的大律師，就是劉偉聰。最近，梁天琦的官司也成為熱話，而在旺角事件中的其他青年被告，劉偉聰也是其中一位辯護律師。

雖然他不停說：根據大律師公會的守則，只要被告付得起相關費用，而該位律師又有能力處理，就一定要接，但他絕對非當成一份只為賺錢的工作，他願意幫這班犯了事的年輕人，像一位心疼他們的長輩。「他們做的事可能是犯了法，但他們的初心或初衷是希望這個社會好一點，我只是想讓這班年輕人，縱使要受傷付出代價，可以在法律的範圍裏面付出的代價小一點。」

他當年讀港大法律系，自言以低劣的成績畢業，但口才出眾，是港大辯論隊隊長。畢業後立志做AO(政務主任)，面試的是葉劉淑儀，之後卻做了李鵬飛的演講辭寫手，深得李信任。隔了多年，終於「步入正途」當了大律師，但又處處開筆戰，以深厚的文史哲知識批評政客言詞不當，連香江第一健筆林行止也稱他「博覽群籍，通人也」。

家中過萬冊藏書，幾乎淹沒劉家，令每一位賓客望書止步，生怕動了一本，有性命危險，只有劉家兩隻貓穿梭自如，是最佳伴讀小書僮，劉偉聰為牠們改了很有書卷氣的名字，一隻叫「寅恪」，取自著名歷史學家陳寅恪，另一隻叫"Dworkin"，取自美國哲學家Ronald Dworking。

一位法律界文人，一位文壇律師，是大律師，是文人，他是劉偉聰。今次wONdEr Media內容總監黃麗裳來到書海找他對話，他卻建議到酒吧，喝一杯才談得暢快，腳也可以伸得舒服。場景隨意，談的卻是城中最敏感的話題。

劉偉聰簡介：
執業大律師。
讀書時期是大學辯論隊隊長。曾經報考政務主任，由葉劉淑儀面試，做過李鵬飛助理，後成為大律師。家中藏書過萬，通中西文哲史，偶然寫專欄。

訪問片：

＿
相關新聞：
【wONdEr｜人間餘話】我城的衣冠｜劉偉聰

【wONdEr｜人間餘話】DQ 卡夫卡｜劉偉聰

【wONdEr｜Mastermind】背脊要比筆桿硬是常識吧 陶傑 VS 黃麗裳

雞蛋裡挑骨頭, 好威威?

律師唔收錢做野好似係犯法

留名

真係一毫字都無收！

有pro Bono